有冇讀心理學既朋友幫幫手

近兩年發現自己對身邊既事情冇咩感覺，成日睇野好似從第三者既角度睇，好唔真實，記性理解能力愈黎愈差，想喊果陣一d都喊唔出。

覺得情況愈黎愈嚴重，試過睇醫生，但都係比藥我食，病情好似仲嚴重左，有冇厲害既高手可以解答到我🙏

Same here

聽你咁講有d似Dissociative disorder ， 有無搵過CP 傾？

請問CP姐係咩🙏有冇好建議點做

咁你有冇嘗試解決過？

換另一個精神科醫生

我都覺似係
食藥唔得 咪睇心理醫生
CP=Clinical Psychologist
巴打加油啊 你有必要求醫

想問Clinical Psychologist貴唔貴 怕負擔唔起

同埋覺得可能根本問題冇解決過 睇醫生都冇用

私家的確有D貴, 最平都800至1300蚊個鍾

唔知巴打屋企咩環境同埋你確實情況

你可以望下上面條Link，多數人都會搵 IFSC 求助先，睇個面社工做唔做轉介。

謝謝🙏

可能個根本問題就唔係physical 所以先食藥都冇用
Dissociative disorders usually develop as a reaction to trauma and help keep difficult memories at bay
你可能有痛苦野想逃避先至抽離自己 所以feel唔到真實
用therapy 搵心理醫生傾下會好啲嘅
我都係讀咗兩三年就quit咗 唔係咁熟 廢J

除左睇醫生，仲有冇d咩自己可以做下改善下，總係覺得要從自己出發入手

要根治嘅話都係搵專業嘅面對面傾，因為造成依家咁嘅情況好可能背後有好多原因，最好係慢慢傾慢慢搵解決方法

如果怕CP太貴負擔唔到，可以先搵d輔導員做初診睇下有無需要搵CP，香港有啲NGO可以以親民價錢去比到依個輔導Service你（例如：心晴行動）

如果想短期令自己感覺舒服啲都係休息多啲，做下運動，搵下朋友家人支持，飲食均衡，保持心境健康

謝謝你🙏